{
    "question": "Sederhanakan bentuk pangkat pecahan 81 min 1/4\r\npake caranya yaa^^",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "81^1/4<br>=3^(4).1/4<br>=3^1",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "luas-juring-lingkaran-716",
            "question": "Luas juring lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas Juring = phi (3,14) dikali jari-jari (r) kuadrat dikali besar sudutnya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-masalah-sehari-har-969",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam masalah sehari hari.    a. x &gt; 10\r\nb. 2y &lt; 50\r\nc. 2x + 3 &gt; 4\r\nd. 5a - 1 &gt; 6\r\ne. 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <strong>\ufeffx &gt; 10.\u00a0</strong>Hari ini harus bisa menghafal Al-Qur&#039;an\u00a0lebih dari 10 ayat.<br>b. <strong>y &lt; 25.</strong> Untuk tuntas Andi harus salah kurang dari 25 soal.<br>c. <strong>x &gt; (1/2).</strong>\u00a0Abang mendapat bagian roti lebih dari setengah.<br>d. <strong>a &gt; 7/5.</strong>\u00a0Apel itu berharga lebih dari $ 1,4.<br>e. <strong>x &lt; 7/3.</strong>\u00a0Kain yang dibutuhkan untuk membuat baju itu\u00a0kurang dari 7/3 meter persegi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-lingkaran-pertama-80-cm2-hitunglah-a-luas-lingkaran-k-196",
            "question": "Luas lingkaran pertama = 80 cm^2. Hitunglah : A) luas lingkaran kedua yang panjang jari-jarinya 3 kali panjang jari-jari lingkaran pertama. B) luas lingkaran ketiga yang panjang jari-jarinya 1/4 kali jari-jari lingkaran pertama.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "80=3,14.r^2<br>r^2=80/3,14 =25,47<br>r= akar 25,47 ..krn ga ada klakulator.. anggap aja 25..r=5\u00a0<br>luas 3x jari\" mula.. 3 x 5 =15..\u00a0<br>L= 3,14.15.15 =706,5<br><br>1/4 x 5 = 1.25\u00a0<br>L= 3,14 . 1,25 . 1,25 =4.9",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-32432-3-adalah-bantu-ya-m-334",
            "question": "Bentuk sederhana dari (3\u221a2+4\u221a3)(\u221a2-\u221a3) adalah? bantu ya makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 - akar 6 + 4 akar 2\n\nmaaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kerjain biasa? V6 - 6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-segi-tiga-sama-sisi-adalah-36cm-jika-garis-inginn-595",
            "question": "Keliling sebuah segi tiga sama sisi adalah 36cm jika garis inginnya 10 cm maka luas segitiga itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b+c= 36<br>36:3= 12<br>Luas= alasxtinggi /2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12x10/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =60<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-barisan-geometri-memiliki-suku-pertama-3-dan-rasio-4-a-209",
            "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4. a. tuliskan barisan geometri tsb. b. tuliskan deret geometri tsb. 2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut. a. 2+6+18+54+162+...+U7 b. 3+15+75+...+U6 c. 1+4+16+64+...+U7 d. 5+10+20+40+80+...+U8 e. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.a 3, 12, 48,.....<br>\u00a0 \u00a0b. 3 + 15+ 63,......<br>2. a.s7= 1886<br>\u00a0 \u00a0 b. s6=57318<br>\u00a0 \u00a0c. s7=21845<br>\u00a0 d. s8=1275<br>e. s10=255,75",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-2757-67-b513-213613-247",
            "question": "A.\u00a02\u221a7+5\u221a7-6\u221a7\r\nb.5\u221a13-2\u221a13+6\u221a13",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0[tex] \\sqrt{7} [/tex]<br>b. 9\u00a0<u></u>[tex] \\sqrt{13} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A.\u00a0\u00a0dari :\u00a0\u00a02\u221a7+5\u221a7-6\u221a7<br>B.\u00a09\u00a0<u></u>\u00a0dari :\u00a0<span>5\u221a13-2\u221a13+6\u221a13</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "romus-keliling-pythagoras-798",
            "question": "Romus keliling pythagoras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>untuk segitiga siku-siku di titik A, berlaku</strong><br><strong>AB\u00b2 + AC\u00b2 = BC\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peta-yang-berskala-1-1500000-terdapat-gambar-hutan-yang-212",
            "question": "pada peta yang berskala 1 : 1.500.000 terdapat gambar hutan yang berbentuk persegi panjang 12 cm dan lebar 8 cm . luas hutan sebenarnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1440 KM<br>Sorry kalo salah ya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.500.000:96=15625 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=0,15625",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebuah-parkir-terdapat-75-kendaraan-yang-terdiri-dari-mobil-dan-563",
            "question": "disebuah parkir terdapat 75 kendaraan yang terdiri dari mobil dan sepeda motor.banyak roda seluruhnya 210.jika tarif parkir untuk mobil rp:4.000 dan sepeda motor Rp;2.000 ,maka pendapatan uang parkir saat itu adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemisalan mobil = x dan motor = y<br>x + y = 75<br>2x + 4y = 210<br>kedua persamaan tersebut terlebih dahulu ditentukan himpunan penyelesaiannya dengan metode eliminasi (agar lebih mudah)<br>jadi, x+y=75 dikali 2 = 2x+2y=150<br>maka, 2x+4y=210 dikurang dengan 2x+2y=150 dan hasilnya<br>2y=60<br>y=60/2<br>y=30<br>sedangkan x= x+y=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x+30=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x = 75-30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45<br>jadi HP = (45,30) berarti jumlah mobil = 45 dan motor = 30<br>penghasilan tukang parkir yaitu<br>1. Mobil = 45 x 4000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180.000<br>2. Motor = 30 x 2000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}